% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=53762&id=2N52-1&n=2&d=10&s=4
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Equations
% @Titre Résoudre une équation produit nul
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={3}]
Résoudre dans $\mathbb R$ les équations suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$ \left(x-\dfrac{2}{3} \right) \left(-5x-\dfrac{3}{7} \right)=0$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\left(\dfrac{1}{7}x+6 \right) \left( \dfrac{-4}{7}x+4 \right)=0$ \end{minipage}
\end{enumerate}\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=53762&id=2N52-1&n=2&d=10&s=4&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}\\
		 $\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On reconnaît une équation produit-nul, donc on applique la propriété :\\
                        {\color[HTML]{f15929}Un produit est nul si et seulement si au moins un de ses facteurs est nul.}\\
                        $ \left(x-\dfrac{2}{3} \right) \left(-5x-\dfrac{3}{7} \right)=0$\\$\iff x-\dfrac{2}{3}=0$ ou $-5x-\dfrac{3}{7}=0$\\$\iff x=\dfrac{2}{3}$ ou $-5x=\dfrac{3}{7}$\\$\iff x=\dfrac{2}{3}\div 1$ ou $x=\dfrac{3}{7}\div (-5)$\\$\iff x=\dfrac{2}{3}\times 1$ ou $x=\dfrac{3}{7}\times \left(-\dfrac{1}{5}\right)$\\$\iff x=\dfrac{2}{3}$ ou $ x=-\dfrac{3}{35}$\\
                         On en déduit :  $S=\left\{-\dfrac{3}{35};\dfrac{2}{3}\right\}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On reconnaît une équation produit-nul, donc on applique la propriété :\\
                    {\color[HTML]{f15929}Un produit est nul si et seulement si au moins un de ses facteurs est nul.}\\
                    $\left(\dfrac{1}{7}x+6 \right) \left( \dfrac{-4}{7}x+4 \right)=0$\\$\iff \dfrac{1}{7}x+6=0$ ou $\dfrac{-4}{7}x+4=0$\\$\iff \dfrac{1}{7}x=-6$ ou $\dfrac{-4}{7}x=-4$\\$\iff x=-6\div \dfrac{1}{7}$ ou $x=-4\div \dfrac{-4}{7}$\\$\iff x=-6\times 7$ ou $x=-4\times \dfrac{7}{-4}$\\$\iff x=-42$ ou $ x=7$\\
                     On en déduit :  $S=\left\{-42;7\right\}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
On reconnaît une équation produit nul. 
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item $S=\left\{-\dfrac{3}{35};\dfrac{2}{3}\right\}$
\item $S=\left\{-42;7\right\}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}